歷史上有咩人唔係咁早死 可以改變到個世界？

柴榮唔早死
無宋朝
可能可以打返燕雲十六州返黎
成個世界唔同晒

林肯？

歷史有如果 ？

我

雷比爾將軍

秀吉？

希特拉

689

喬布斯

等我引戰先
郭嘉

Jesus

戴笠

郭嘉

識貨

愛因斯坦

Steve Jobs

點睇周瑜

唔算早死啦，晚年都無法有咩有成就

斯特萊斯曼

去到二戰末期 德國已經比人打到...

李小龍

黃家駒

羅斯福

打完一年戰爭都老死啦

若奉孝在，決不使吾有此大失也！

當年打曹操傳，佢唔死打法唔同

列寧

亞歷山大

柴榮的確係年輕有為又敢戰敢拚 可以話係典型五代武將

亦都因為佢可以拎返十六州入面嘅盧龍振武二藩(以漢人為本位)

但係到底遼國係咪真係咁弱可以比一個後周打到上長城都係未知之數

話曬耶律德光係曾經直接帶兵打到去汴梁

反而我會話如果趙匡胤冇咁早死 宋遼之間嘅外交關係可能一早就會確立左 咁宋就可以專心對付西夏 搶返絲綢之路哩個產馬地

Uncle ben

亞歷山大大帝

王國維 中國應該會變

龐統 法正 馬良

泰始皇

最衰都係個趙光義，整個燭影斧聲奪咗趙匡胤嗰位，仲要唔識打仗就去挑遼國機

搞到楊業死左

耶蘇？

法蘭茲·斐迪南

tesla 幾時死都冇乜人知啦

侵

趙光義真係發皇帝夢發到SHOT左 謀完個皇位都唔夠 仲要成個北宋D皇帝都冇趙匡胤嘅子孫份

至於楊業 佢嘅死只係一種戰場上嘅不幸

不過佢其實喺北漢果陣名氣同官位大好多

趙光義d子孫變晒金國奴
然後趙構又比返宋太祖一脈
因果報應

鳳雛都無人講

早死？

John Kennedy
63年11月22日被殺
在任間古巴危機去到臨界邊緣
成個美國本土差唔多準備受到核攻擊咁濟

Yes

任何一個人無咁早死都有可能改變世界

曹魏首席天才
如果有佢係度
司馬懿邊可以咁放肆

又未必
如果七年戰爭個時
沙皇唔死
俄國唔退出
普魯士前途堪擾呀

孫策
郭嘉
龐統
Tesla

我講緊butterfly effect

利申： 唔識

講講下都就快佢死忌

如果講三國既話 一定係張飛

腓烈特成世人都死好命

燒山

武田信玄
竹中重治

孫堅

請問tesla係邊個

直頭比光宗定孝宗隔代鞭屍

連花蕊夫人單野都唔放過

同愛迪生齊名 講對後世貢獻遠遠超過愛迪生同愛因斯坦 至少喺電磁學上面

Stalin

佢唔死夷陵都係要輸 佢就算唔係大老粗都冇劉備咁識軍事 黃權都比劉備架空左

孫策屢次北攻都比陳登擋住 佢早死遲死有咩分別

插蘇入面有啲神秘嘢咪係tesla發明

郭嘉死左 曹操判決力弱左 間接赤壁輸埋

Steve Jobs 啦
以家啲iphone都不知所謂

宋教仁, 唔死嘅話中國會變聯邦制國家, 蔣介石唔會借北伐上位, 打完二戰之後唔會全中國通貨澎漲, 共產黨冇訂企, 七八十年代香港應該獨立咗.

發明/發現? AC, 仲要放棄左專利, 真正造福世人

哲古華拉

打到好尾 得番幾十人
比美帝d CIA hihi害我寧願早d死

我敢講一定係郭嘉

我肯撚定係張作霖

Galois

屌你Tesla成80幾都叫早死

甘迺迪

君麻呂

毛澤東個仔

耶撚：夏娃

耶穌

夏娃無食蘋果，瑪利亞想NTR都無機會

小小off topic 先
根本唔可以話佢地齊名
其實係愛迪生條撚屌一直打壓Tesla
愛迪生以微薄人工請tesla係佢公司做
夾硬搶曬佢交流電上既研究成果
歸佢自己公司所有

所以應該係如果愛迪生早d死 tesla可能改變到世界

織田信長

愛迪生除左打壓tesla . 係電影業強權都r左 好多專利

應該話愛迪生早死， 呢個世界會行快好多步

我都係

梁天琦，帶來壞改變

成日都呢句唔撚洗做research啦

利申：歷史系學生

4代火影

Hitler 係自殺架 (當然有人話佢走咗去阿根廷)
如果佢仲可以挽救到又點會自殺 (走佬)
同埋二戰中期佢頭號手兼接班人下herman goring已經覺得德國死硬，所以準備奪權以挽救德國
不過俾hitler發現咗先戰敗

X2

拿破崙

睇完真田丸都少少覺
不過話係秀吉 信長本願寺無死個結局會係點

如果就係叫你去ff
乜柒都唔洗理
如果係凌駕於所有野
所有野都有如果

michael jackson

Hilter係比Model影響先自殺
本身應該無咩勇氣

好彩死得早

洪卓立

為女死為女亡

Ramanujan又係早死

Edmond

岳飛 高長恭

識貨 佢地提個d都唔係早死

話晒Ramanujan都去左 英國幾年

alan tuning

孫策
伯符借3千兵已經可以橫掃江東
唔敢想像安定好江東後佢打返中原會點
死個時先28

諸葛亮

hide

講得好！

Tesla

一戰果時佢原本就要死架啦
佢命大先至搞到有二戰發生

差好遠，如果唔係咁早死寫多幾本論文出黎成個數學界真係有機會進步好多

張居正

算罷啦區區一個祭酒都好吹奏 剩係兩荀都高佢一班啦

認同

孫中山

你老母

如果tesla 87歲都叫早死
咁我揀窩闊台
窩闊台唔死，歐洲應該同而家中亞地區一樣咁落後
唔會有文藝復興同工業革命
今日應該仲用緊馬車同帆船

霍去病

廿四歲就去咗

如果佢壽命正常番少少，分分鐘可以早早滅左匈奴

張居正、關張呢啲都去到五十幾，古代人嚟講已經唔算短命

毛澤東88歲先死
其禍害之大應該無人能及

但係睇翻wiki
司馬懿對曹操嘅進諫係次次都effective
冇次係錯 就係佢獻計 關羽北伐先收皮
如果司馬懿係差過郭嘉 就唔會長期被任用之下
故意以閒職唔比佢用兵掌權
但又一直要佢背後擔當皇帝幕僚角色

自己答

張居正做首輔先得個十年，改革先有少成，長多十年命分分鐘明朝係第二個光景

係

利申：歷史系學生

馬沙

成吉思汗 次次大汗死搞到結束西征
毛澤東 可以再間接屠殺幾億中國人 摧毀一切古物
彼德大帝 可以令俄羅斯版圖更更大
亞歷山大大帝 版圖
秦始皇 無啦啦出外旅行中暑死 搞到天下再亂
曹昂/曹沖 可能提早統一三國

tesla

正解！！！
可能最後連原子彈都無掟

但如果郭嘉呢類激進型軍師仲係度，可能司馬被人任用既機會都無。

傳聞當年佢參加一戰個陣 有一日係個戰壕到訓訓下發夢 夢到自己係個戰壕到訓訓下比敵軍炸死 佢醒左之後即刻逃離個戰壕 結果個戰壕無耐之後真係比敵軍炸爛左

想問點解郭嘉咁緊要 咁多人簡

潘鳳

岳飛同成吉思汗算唔算

山本五十六

圖靈

陳雲

好像有受傷
Hilter係signaler

btw皮爾金都有係一戰受傷，fd都死晒
但之後寫左Hobbit同魔ring

明朝邊個唔死有利現代法
朱標???

孫堅！

項羽

成吉思汗
坂本龍馬

Turing

其實根據科學研究 一個人既腦力約40歲就開始減退
接受新事物既能力下降 自然更難提出新想法
所以其實科學家嚟講好多成就都係係年輕既時候確立 老左好多時都係refine自己/其他人的理論 或者作為教授將自己既經驗傳比學生

所以好少話科學家無咁早死可以改變好多野

世界大戰抺黑宇宙了 can you feel?

Steve job

趙雲出得一次o者

同埋北伐得五次

第4次差D打嬴司馬懿，可惜李嚴玩野

國力就好神奇，應該係強左既

胡耀邦

比咁多兵佢 邊個都識打啦

咪玩啦 師父
淨講佢取河西都唔野少啦

夾夾埋埋逼害飛將軍李廣

我覺得丞相盡左力
北伐方針我覺得無錯，反正蜀地唔夠中原肥沃，同魏鬥磨好過等死
三國互相制衝更有利蜀可久存
人才方面，丞相死後有費禕、蔣琬幾個，都做得唔差，再加姜維
但佢地死後就真係唔夠人擔大旗
尤其係丞相個仔

其實正史佢係點死

街亭本身無咩兵，supply route又唔得，邊個守都檸野

打仗唔想死嘅反而係漢尼拔

同江東土豪傾唔掂數 殺完許貢之後比佢D家丁暗殺

孫策果套政策根本安定唔到江東

孫家係北方人 江東本身又有大族同土豪 孫策係選擇左要自己做大佬話事 自然冇人同意佢

反而孫權先識得利用姻親綁住江東大族

每次諸葛亮出兵都係魏玩緊政爭嘅時侯 佢出兵算係相當謹慎 至於虛耗與否 如果小國同大國相爭 小國自然係應該以增加生存空間/消滅對方有生力量為主 唔打仗基本上係等死

守山頂而唔守山道 馬謖is on99

比人斷水斷糧就

柴榮，孫策，法正龐統（兩個是旦一個死遲少少幫手差好遠)

亞歷山大大帝

圖坦卡門

其實佢地都算好...起碼多人識
反而Abel 無人識..
個人覺得佢神過Galois

abel無故仔自然無咁出名

宋教仁

第一個諗起Tesla

岳飛，宋教仁

lm

煩高

Ian Curtis
John Lennon

窩闊台

佢係鈴魚台唔死 依家呢個可能岩岩先有飛機(文明發展慢2-3百年)

中東文化圈 中國文化圈 比蒙古人搞過後
雖然本質上仲係度 但垃圾不堪

毛澤東

雷鋒

關羽 點睇？？

易中天害人不淺系列：郭嘉
網文害人不淺系列：柴榮

光緒
只係早慈禧1日死
如果捱多日，等慈禧死左即刻變法，大清就唔會滅亡，你同我而家仲留緊辮

易中天有吹郭嘉吹到好大咩?

佢話郭嘉情報做得好咋喎

扶蘇

一百日都搞唔好政改，比多一日你又有鬼用
仲要慈𥛶一早諗住拉埋光緒陪葬

秀吉應該唔算早死喎，信長就早死

毛澤東

佢活多十年，世界就少咗個最大嘅流氓國家

點會無

古代就亞歷山大大帝，秦始皇，凱撒大帝，耶穌
近代就孫中山(孫狗長命多十年做硬漢奸)，小羅斯福，劉少奇，史太林，馬丁路德金，仲有好多

認真，超紫陽

龐統

自

完全覺得標題應該改成 "歷史上有咩人長命多幾年就可以改變到個世果"